{"subject": ["comunicacin", "verbal", "vie", "sb", "19h", "2230h"], "body": ["cafe", "filosofico", "en", "el", "centro", "de", "investigacion", "y", "practica", "filosoficaen", "belgrano", "bueno", "air", "practicasfilosoficasgmailcom", "le", "informamo", "que", "nuestra", "actividad", "se", "desarrolla", "hace", "cuatro", "ao", "todo", "lo", "fine", "de", "semana", "que", "seguimo", "durant", "todo", "el", "verano", "tenemo", "buen", "air", "acondicionado", "que", "el", "prximo", "tema", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "ser", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "ms", "abajo", "detallamo", "el", "contenido", "que", "tendr", "la", "charla", "es", "posibl", "optar", "por", "cualquiera", "de", "esto", "cuatro", "horario", "en", "lo", "siguient", "da", "en", "la", "cuatro", "oportunidad", "se", "repit", "la", "exposicin", "terica", "viern", "13", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115", "viern", "13", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "aprox", "hasta", "la", "045h", "s\u00e1bado", "14", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115h", "s\u00e1bado", "14", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "hasta", "la", "045h", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "con", "caf", "distinto", "tipo", "de", "ts", "cooki", "de", "chocol", "caf", "delikatessen", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "practicasfilosoficasgmailcom", "solemo", "repetir", "alguno", "tema", "al", "ao", "durant", "la", "primera", "hora", "de", "exposici\u00f3n", "te\u00f3rica", "introduciremo", "el", "tema", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "esfera", "en", "la", "que", "se", "producen", "el", "60", "de", "nuestra", "comunicacion", "el", "lenguaj", "verbal", "es", "el", "princip", "veh\u00edculo", "de", "la", "emocion", "para", "gran", "cantidad", "de", "investigador", "es", "mucho", "m\u00e1", "fiabl", "que", "el", "verbal", "a", "trav\u00e9", "de", "lo", "gesto", "decimo", "m\u00e1", "de", "lo", "que", "creemo", "escuchar", "atentament", "es", "quiz\u00e1", "una", "de", "la", "habilidad", "m\u00e1", "important", "de", "nuestra", "vida", "de", "relaci\u00f3n", "la", "comprensi\u00f3n", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "es", "una", "habilidad", "social", "es", "decir", "una", "herramienta", "de", "fundament", "importancia", "para", "la", "relacion", "interpersonal", "para", "el", "trabajo", "de", "profesional", "que", "se", "mueven", "en", "el", "\u00e1mbito", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "interperson", "psic\u00f3logo", "abogado", "soci\u00f3logo", "fil\u00f3sofo", "docent", "traductor", "comunicador", "social", "arquitecto", "en", "el", "uso", "puntual", "del", "espacio", "como", "comunicaci\u00f3n", "en", "la", "actualidad", "la", "importancia", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "es", "aceptada", "s\u00f3lo", "en", "relaci\u00f3n", "lo", "contacto", "interpersonal", "sino", "tambi\u00e9n", "en", "medio", "de", "difusi\u00f3n", "como", "la", "televisi\u00f3n", "en", "\u00e1mbito", "como", "la", "pol\u00edtica", "dond", "se", "trabaja", "con", "asesor", "de", "imagen", "a", "partir", "del", "trabajo", "de", "campo", "de", "investigador", "que", "estudian", "est", "tema", "desd", "la", "d\u00e9cada", "del", "cincuenta", "el", "prop\u00f3sito", "de", "la", "charla", "es", "el", "de", "brindar", "una", "seri", "de", "herramienta", "que", "permitan", "ampliar", "en", "nuestra", "cultura", "la", "identificaci\u00f3n", "de", "lo", "significado", "m\u00e1", "habitual", "de", "gesto", "postura", "distancia", "espacial", "expresion", "facial", "significado", "que", "menudo", "contradicen", "el", "mensaj", "verbal", "desarrollaremo", "asimismo", "una", "perspectiva", "cr\u00edtica", "de", "la", "conclusion", "demasiado", "apresurada", "simplificadora", "de", "la", "que", "pued", "ser", "objeto", "est", "tema", "del", "estilo", "\u201csi", "hace", "tal", "gesto", "de", "seguro", "que", "quier", "decir", "tal", "cosa\u201d", "la", "conclusion", "depender\u00e1n", "del", "gesto", "en", "cuesti\u00f3n", "del", "contexto", "qu\u00e9", "son", "la", "cinesi", "la", "pros\u00e9mica", "el", "nexo", "entr", "la", "intuici\u00f3n", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "en", "lo", "animal", "investigacion", "sobr", "punto", "en", "com\u00fan", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "en", "simio", "en", "sere", "humano", "qu\u00e9", "significa", "saludar", "la", "investigacion", "de", "irenau", "eibleibesf", "sobr", "alguno", "gesto", "humano", "universal", "\u00bfcu\u00e1l", "son", "esto", "gesto", "de", "qu\u00e9", "manera", "adquirimo", "nuestro", "aspecto", "f\u00edsico", "s\u00f3lo", "lo", "heredamo", "la", "pedagog\u00eda", "del", "gesto", "\u00bfvar\u00edan", "lo", "gesto", "de", "acuerdo", "al", "idioma", "que", "se", "est\u00e1", "hablando", "investigacion", "sobr", "la", "gesticulaci\u00f3n", "de", "acuerdo", "al", "idioma", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "en", "hombr", "mujer", "funcion", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "ejemplo", "de", "dobl", "mensaj", "uno", "es", "el", "mensaj", "verbal", "otro", "el", "verbal", "diferent", "tipo", "de", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "qu\u00e9", "son", "lo", "emblema", "de", "qu\u00e9", "manera", "un", "mismo", "gesto", "representa", "cosa", "distinta", "seg\u00fan", "el", "pa\u00ed", "de", "que", "se", "trate", "actuaremo", "distinto", "ejemplo", "muy", "gracioso", "qu\u00e9", "son", "lo", "ilustrador", "lo", "regulador", "lo", "adaptador", "gesto", "que", "son", "realizado", "en", "forma", "m\u00e1", "meno", "conscient", "por", "el", "individuo", "la", "impaciencia", "el", "disgusto", "la", "incredulidad", "la", "sorpresa", "la", "tristeza", "trav\u00e9", "de", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "la", "distancia", "corpor", "entr", "lo", "interlocutor", "de", "acuerdo", "cada", "cultura", "la", "burbuja", "person", "un", "paralelo", "entr", "norteamericano", "sudamericano", "lo", "detect", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "la", "distancia", "corpor", "en", "hombr", "mujer", "qu\u00e9", "hacen", "lo", "hombr", "qu\u00e9", "hacen", "la", "mujer", "cuando", "est\u00e1n", "muy", "cerca", "en", "un", "espacio", "reducido", "diferencia", "cultura", "en", "la", "que", "se", "trabaja", "con", "la", "puerta", "de", "la", "oficina", "cerrada", "cultura", "en", "la", "que", "se", "trabaja", "con", "la", "puerta", "de", "la", "oficina", "abierta", "de", "qu\u00e9", "manera", "lo", "espacio", "comunican", "d\u00f3nde", "por", "qu\u00e9", "lo", "vecino", "pueden", "entrar", "la", "casa", "sin", "avisar", "malentendido", "entr", "cultura", "la", "razon", "por", "la", "que", "krushchev", "bush", "fueron", "malinterpretado", "en", "visita", "pa\u00eds", "extranjero", "postura", "amig", "depresiva", "relajada", "cu\u00e1ndo", "se", "produc", "la", "comunicaci\u00f3n", "verbal", "en", "espejo", "la", "danza", "de", "la", "mano", "david", "efron", "un", "trabajo", "sobr", "gestualidad", "destinado", "refutar", "lo", "nazi", "lo", "gesto", "de", "la", "mano", "en", "frances", "jud\u00edo", "italiano", "sudamericano", "terminaremo", "la", "primera", "part", "con", "una", "desopilant", "narraci\u00f3n", "sobr", "el", "tema", "creada", "durant", "el", "siglo", "xiv", "por", "ibn", "asim", "en", "granada", "flora", "davi", "ray", "birdwhistel", "albert", "scheflen", "edward", "hall", "erv", "goffman", "paul", "ekman", "norbert", "el\u00eda", "miguel", "rodrigo", "alsina", "m\u00e1", "abajo", "incluimo", "uno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "quien", "lo", "deseen", "pueden", "solicitar", "la", "direccin", "ms", "informacin", "sitio", "web", "con", "artculo", "periodstico", "sobr", "nuestra", "actividad", "publicado", "ltimament", "antecedent", "acadmico", "practicasfilosoficasgmailcom", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "practicasfilosoficasgmailcom", "no", "ofrecemo", "artculo", "sobr", "el", "tema", "en", "la", "web", "ni", "lo", "enviamo", "por", "email", "la", "nuestra", "es", "exclusivament", "una", "actividad", "presenci", "en", "la", "que", "es", "necesario", "tener", "ningn", "tipo", "de", "conocimiento", "previo", "de", "filosofa", "hablamo", "en", "un", "lenguaj", "muy", "acces", "ilustramo", "con", "ejemplo", "humor", "en", "el", "debat", "intervien", "slo", "quien", "lo", "solicita", "se", "pued", "suel", "asistir", "indistintament", "solo", "acompaado", "la", "actividad", "es", "en", "bueno", "air", "en", "el", "barrio", "de", "belgrano", "en", "nuestra", "nueva", "sede", "argentina", "repetimo", "alguno", "tema", "recin", "un", "ao", "despu", "de", "haberlo", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "practicasfilosoficasgmailcom", "levantamo", "lo", "mensaj", "hasta", "la", "13h", "del", "viern", "hasta", "la", "1545h", "del", "sbado", "no", "es", "necesario", "reservar", "pero", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "la", "exposicin", "terica", "est", "cargo", "de", "la", "lic", "en", "filosofa", "dra", "en", "ciencia", "social", "ambo", "por", "la", "universidad", "de", "bueno", "air", "roxana", "kreimer", "autora", "de", "lo", "libro", "art", "del", "buen", "vivir", "filosofa", "para", "la", "vida", "cotidiana", "falacia", "del", "amor", "por", "qu", "anudamo", "amor", "sufrimiento", "la", "tirana", "del", "automvil", "lo", "costo", "humano", "del", "progreso", "tecnolgico", "el", "lenguaj", "utilizado", "en", "la", "exposicin", "terica", "es", "comprens", "prescind", "de", "lo", "trmino", "rebuscado", "con", "lo", "que", "menudo", "es", "asociada", "la", "filosofa", "no", "preocupamo", "por", "ilustrar", "el", "contenido", "terico", "con", "humor", "con", "abundant", "ejemplo", "tomado", "de", "la", "vida", "prctica", "en", "cada", "encuentro", "tra", "la", "exposicin", "terica", "haremo", "una", "pausa", "para", "el", "refrigerio", "que", "ya", "detallamo", "luego", "retomaremo", "con", "una", "reflexin", "conjunta", "bajo", "la", "sombra", "tutelar", "del", "antiguo", "ideal", "del", "dilogo", "filosfico", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "la", "actividad", "se", "extiend", "durant", "do", "hora", "cuarto", "aproximadament", "incluimo", "uno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "propuesto", "con", "la", "dobl", "finalidad", "de", "ampliar", "la", "informacin", "para", "lo", "que", "puedan", "estar", "interesado", "en", "asistir", "para", "lo", "que", "por", "diverso", "motivo", "podrn", "hacerlo", "pertenezco", "la", "clase", "de", "persona", "que", "conf\u00eda", "plenament", "en", "el", "uso", "del", "tel\u00e9fono", "no", "es", "que", "consider", "que", "el", "sistema", "telef\u00f3nico", "se", "est\u00e9", "desintegrando", "\u2014a", "pesar", "de", "que", "en", "cierta", "circunstancia", "da", "esa", "impresi\u00f3n\u2014sino", "que", "al", "emplear", "est", "medio", "parec", "que", "logro", "saber", "ciencia", "cierta", "lo", "que", "est\u00e1", "pensando", "realment", "la", "otra", "persona", "si", "puedo", "verla", "\u00bfc\u00f3mo", "puedo", "adivinar", "su", "sentimiento", "\u00bfy", "qu\u00e9", "importancia", "tien", "lo", "que", "dice", "si", "desconozco", "lo", "que", "piensa", "flora", "davi", "el", "sudamericano", "que", "se", "desplaza", "en", "lo", "que", "\u00e9l", "considera", "la", "distancia", "apropiada", "para", "el", "di\u00e1logo", "pued", "ser", "considerado", "agresivo", "por", "el", "norteamericano", "a", "su", "vez", "\u00e9ste", "parecer\u00e1", "engre\u00eddo", "para", "el", "otro", "al", "tratar", "de", "manten", "la", "distancia", "que", "para", "\u00e9l", "es", "adecuada", "hall", "observ\u00f3", "una", "vez", "una", "conversaci\u00f3n", "entr", "un", "latino", "un", "norteamericano", "que", "comenz\u00f3", "en", "la", "esquina", "de", "un", "corredor", "de", "diez", "metro", "finalment", "termin\u00f3", "en", "la", "otra", "el", "desplazamiento", "se", "produjo", "por", "una", "seri", "con\u00actinuada", "de", "paso", "hacia", "atr\u00e1", "del", "norteamericano", "e", "igual", "ritmo", "de", "paso", "hacia", "adelant", "de", "su", "interlocutor", "flora", "davi", "albert", "scheflen", "descubri\u00f3", "que", "la", "persona", "suelen", "imitar", "la", "actitud", "corporal", "de", "lo", "dem\u00e1", "en", "su", "estudio", "observ\u00f3", "que", "cuando", "la", "persona", "comparten", "un", "mismo", "punto", "de", "vista", "suelen", "imitar", "la", "misma", "postura", "corpor", "del", "interlocutor", "no", "sentamo", "en", "c\u00edrculo", "la", "reunion", "asisten", "entr", "treinta", "sesenta", "hombr", "mujer", "por", "lo", "gener", "se", "trata", "de", "persona", "con", "curiosidad", "por", "la", "filosof\u00eda", "por", "la", "reflexi\u00f3n", "compartida", "asisten", "tambi\u00e9n", "gran", "cantidad", "de", "profesional", "de", "diversa", "disciplina", "que", "necesariament", "tienen", "conocimiento", "filos\u00f3fico", "previo", "ni", "experiencia", "en", "grupo", "de", "reflexi\u00f3n", "filos\u00f3fica", "lo", "esperamo", "con", "un", "gran", "entusiasmo", "por", "la", "posibilidad", "de", "rescatar", "la", "antigua", "pr\u00e1ctica", "del", "di\u00e1logo", "filos\u00f3fico", "como", "un", "instrumento", "creativo", "para", "ampliar", "nuestra", "perspectiva", "sobr", "diverso", "tema", "con", "el", "fin", "de", "contribuir", "al", "bienestar", "individu", "social", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "practicasfilosoficasgmailcom", "el", "que", "afirma", "que", "todava", "est", "listo", "para", "la", "filosofa", "que", "por", "el", "contrario", "ya", "es", "muy", "tard", "para", "l", "es", "como", "aquel", "que", "dice", "que", "es", "muy", "joven", "muy", "viejo", "para", "la", "felicidad", "epicuro", "si", "desea", "ser", "removido", "por", "favor", "clicke", "respond", "sin", "borrar", "nuestro", "mensaj", "desd", "la", "misma", "direccin", "que", "recibi", "el", "email", "desd", "otra", "como", "suel", "ocurrir", "vece", "removemo", "una", "una", "la", "direccion", "no", "excusamo", "por", "la", "molestia", "ocasionada", "si", "ust", "recib", "repetido", "est", "email", "por", "favor", "tambin", "hganoslo", "saber", "est", "es", "un", "email", "legal", "libr", "de", "viru", "contien", "informacion", "que", "consideramo", "de", "su", "inter", "de", "acuerdo", "con", "la", "nuevaley", "argentina", "ns", "26032", "cuyo", "texto", "se", "encuentra", "en", "httpinfolegmecongovarinfoleginternetanexos105000109999107145normahtm", "la", "libr", "distribucin", "est", "email", "est", "autorizada", "por", "tratars", "de", "propsito", "de", "informacin"], "label": "spam"}