{"subject": ["lo", "requisito", "de", "un", "buen", "dilogo", "segn", "david", "bohn"], "body": ["cafe", "filosofico", "en", "el", "centro", "de", "investigacion", "y", "practica", "filosofica", "en", "belgrano", "bueno", "air", "encuentrofilosoficogmailcom", "le", "informamo", "que", "nuestra", "actividad", "se", "desarrolla", "hace", "cuatro", "ao", "todo", "lo", "fine", "de", "semana", "que", "seguimo", "durant", "todo", "el", "verano", "tenemo", "buen", "air", "acondicionado", "que", "el", "prximo", "tema", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "ser", "\u201clo", "requisito", "de", "un", "buen", "di\u00e1logo", "de", "acuerdo", "lo", "trabajo", "de", "david", "bohn\u201d", "ms", "abajo", "detallamo", "el", "contenido", "que", "tendr", "la", "charla", "es", "posibl", "optar", "por", "cualquiera", "de", "esto", "cuatro", "horario", "en", "lo", "siguient", "da", "en", "la", "cuatro", "oportunidad", "se", "repit", "la", "exposicin", "terica", "viern", "27", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115", "viern", "27", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "aprox", "hasta", "la", "045h", "s\u00e1bado", "28", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115h", "s\u00e1bado", "28", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "hasta", "la", "045h", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "con", "caf", "distinto", "tipo", "de", "ts", "cooki", "de", "chocol", "caf", "delikatessen", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "solemo", "repetir", "alguno", "tema", "al", "ao", "durant", "la", "primera", "hora", "de", "exposici\u00f3n", "te\u00f3rica", "se\u00f1alaremo", "cu\u00e1l", "son", "lo", "requisito", "de", "un", "buen", "di\u00e1logo", "de", "acuerdo", "un", "trabajo", "que", "hoy", "es", "tomado", "como", "modelo", "de", "buen", "di\u00e1logo", "se", "trate", "de", "un", "di\u00e1logo", "entr", "do", "persona", "entr", "grupo", "numeroso", "se", "trata", "de", "lo", "aport", "de", "david", "bohn", "uno", "de", "lo", "pensador", "f\u00edsico", "m\u00e1", "destacado", "de", "nuestro", "tiempo", "fue", "miembro", "de", "la", "royal", "societi", "profesor", "del", "birkbeck", "colleg", "en", "la", "universidad", "de", "londr", "bohn", "dirigi\u00f3", "numeroso", "grupo", "de", "di\u00e1logo", "de", "acuerdo", "su", "m\u00e9todo", "su", "trabajo", "procuran", "resumir", "lo", "m\u00e1", "sustantivo", "de", "su", "experiencia", "como", "coordinador", "de", "acuerdo", "su", "teor\u00eda", "un", "grupo", "de", "entr", "20", "40", "persona", "con", "creencia", "opinion", "muy", "distinta", "es", "un", "microcosmo", "de", "la", "sociedad", "en", "su", "conjunto", "cierta", "condicion", "del", "di\u00e1logo", "pueden", "ayudarno", "poner", "en", "funcionamiento", "un", "nuevo", "tipo", "de", "conciencia", "colectiva", "mejorando", "el", "di\u00e1logo", "en", "grupo", "se", "perfeccionar\u00e1n", "lo", "mecanismo", "democr\u00e1tico", "la", "comunicaci\u00f3n", "de", "la", "sociedad", "en", "su", "conjunto", "comenzaremo", "caracterizando", "etimol\u00f3gicament", "el", "concepto", "de", "di\u00e1logo", "diferenciando", "lo", "distinto", "tipo", "de", "di\u00e1logo", "la", "condicion", "\u00f3ptima", "para", "el", "di\u00e1logo", "grupal", "seg\u00fan", "david", "bohn", "\u00bfcu\u00e1l", "es", "la", "diferencia", "entr", "un", "di\u00e1logo", "una", "discusi\u00f3n", "\u00bfqu\u00e9", "hacer", "cuando", "la", "persona", "sostienen", "posicion", "irreconcili", "lo", "distinto", "significado", "del", "t\u00e9rmino", "\u201copini\u00f3n\u201d", "\u00bfcu\u00e1l", "es", "el", "objetivo", "del", "di\u00e1logo", "el", "pensamiento", "como", "proceso", "el", "pensamiento", "como", "contenido", "\u00bfcu\u00e1l", "son", "la", "condicion", "\u00f3ptima", "para", "el", "di\u00e1logo", "grupal", "un", "ejemplo", "tomado", "por", "bohn", "de", "una", "tribu", "norteamericana", "\u00bfe", "important", "en", "un", "di\u00e1logo", "grupal", "llegar", "una", "conclusi\u00f3n", "\u00bfpor", "qu\u00e9", "raz\u00f3n", "lo", "objetivo", "pueden", "obstruir", "el", "di\u00e1logo", "el", "conflicto", "de", "tener", "que", "decidirs", "por", "una", "opini\u00f3n", "\u00bfpor", "qu\u00e9", "seg\u00fan", "bohn", "lo", "grupo", "de", "cinco", "sei", "persona", "suelen", "funcionar", "muy", "bien", "\u00bfpor", "qu\u00e9", "su", "modo", "de", "ver", "cuando", "el", "grupo", "supera", "la", "veint", "persona", "comienzan", "ocurrir", "cosa", "interesant", "\u00bfe", "important", "la", "presencia", "de", "un", "moderador", "\u00bfen", "qu\u00e9", "condicion", "un", "grupo", "pued", "funcionar", "bien", "sin", "moderador", "la", "diferencia", "entr", "el", "di\u00e1logo", "la", "negociaci\u00f3n", "alguno", "curso", "posibl", "de", "acci\u00f3n", "cuando", "el", "di\u00e1logo", "es", "divertido", "ni", "provechoso", "\u00bfqu\u00e9", "significa", "\u201ccompartir", "significados\u201d", "en", "el", "di\u00e1logo", "la", "predisposici\u00f3n", "cognitiva", "\u00f3ptima", "para", "un", "buen", "di\u00e1logo", "la", "escalada", "la", "reaccion", "de", "hostilidad", "c\u00f3mo", "enfrentarla", "la", "relaci\u00f3n", "entr", "la", "dificultad", "de", "un", "grupo", "la", "dificultad", "en", "el", "seno", "de", "la", "conciencia", "de", "un", "individuo", "\u00bfen", "qu\u00e9", "condicion", "se", "cierran", "el", "di\u00e1logo", "la", "negociaci\u00f3n", "la", "carga", "emocion", "el", "di\u00e1logo", "grupal", "la", "confianza", "la", "dificuultad", "m\u00e1", "comun", "del", "di\u00e1logo", "la", "inhibici\u00f3n", "cuando", "se", "est\u00e1", "frent", "una", "persona", "dominant", "de", "qu\u00e9", "manera", "influy", "la", "velocidad", "con", "que", "se", "habla", "el", "uso", "del", "silencio", "cuando", "nuestra", "creencia", "se", "manifiestan", "podemo", "llegar", "sentirno", "da\u00f1ado", "por", "la", "opinion", "de", "lo", "dem\u00e1", "\u00bfc\u00f3mo", "afrontar", "la", "decepcion", "que", "surgen", "en", "el", "seno", "del", "grupo", "de", "qu\u00e9", "modo", "la", "persuasi\u00f3n", "pued", "perder", "importancia", "recurso", "para", "mejorar", "nuestra", "forma", "de", "dialogar", "m\u00e1", "abajo", "adjuntamo", "alguno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "quien", "lo", "deseen", "pueden", "solicitar", "la", "direccin", "ms", "informacin", "sitio", "web", "con", "artculo", "periodstico", "sobr", "nuestra", "actividad", "publicado", "ltimament", "antecedent", "acadmico", "encuentrofilosoficogmailcom", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "no", "ofrecemo", "artculo", "sobr", "el", "tema", "en", "la", "web", "ni", "lo", "enviamo", "por", "email", "la", "nuestra", "es", "exclusivament", "una", "actividad", "presenci", "en", "la", "que", "es", "necesario", "tener", "ningn", "tipo", "de", "conocimiento", "previo", "de", "filosofa", "hablamo", "en", "un", "lenguaj", "muy", "acces", "ilustramo", "con", "ejemplo", "humor", "en", "el", "debat", "intervien", "slo", "quien", "lo", "solicita", "se", "pued", "suel", "asistir", "indistintament", "solo", "acompaado", "la", "actividad", "es", "en", "bueno", "air", "en", "el", "barrio", "de", "belgrano", "en", "nuestra", "nueva", "sede", "argentina", "repetimo", "alguno", "tema", "recin", "un", "ao", "despu", "de", "haberlo", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "levantamo", "lo", "mensaj", "hasta", "la", "13h", "del", "viern", "hasta", "la", "1545h", "del", "sbado", "no", "es", "necesario", "reservar", "pero", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "la", "exposicin", "terica", "est", "cargo", "de", "la", "lic", "en", "filosofa", "dra", "en", "ciencia", "social", "ambo", "por", "la", "universidad", "de", "bueno", "air", "roxana", "kreimer", "autora", "de", "lo", "libro", "art", "del", "buen", "vivir", "filosofa", "para", "la", "vida", "cotidiana", "falacia", "del", "amor", "por", "qu", "anudamo", "amor", "sufrimiento", "la", "tirana", "del", "automvil", "lo", "costo", "humano", "del", "progreso", "tecnolgico", "el", "lenguaj", "utilizado", "en", "la", "exposicin", "terica", "es", "comprens", "prescind", "de", "lo", "trmino", "rebuscado", "con", "lo", "que", "menudo", "es", "asociada", "la", "filosofa", "no", "preocupamo", "por", "ilustrar", "el", "contenido", "terico", "con", "humor", "con", "abundant", "ejemplo", "tomado", "de", "la", "vida", "prctica", "en", "cada", "encuentro", "tra", "la", "exposicin", "terica", "haremo", "una", "pausa", "para", "el", "refrigerio", "que", "ya", "detallamo", "luego", "retomaremo", "con", "una", "reflexin", "conjunta", "bajo", "la", "sombra", "tutelar", "del", "antiguo", "ideal", "del", "dilogo", "filosfico", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "la", "actividad", "se", "extiend", "durant", "do", "hora", "cuarto", "aproximadament", "incluimo", "uno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "propuesto", "con", "la", "dobl", "finalidad", "de", "ampliar", "la", "informacin", "para", "lo", "que", "puedan", "estar", "interesado", "en", "asistir", "para", "lo", "que", "por", "diverso", "motivo", "podrn", "hacerlo", "\u201cpara", "mejorar", "la", "civilizaci\u00f3n", "debemo", "ser", "capac", "de", "pensar", "en", "conjunto", "si", "no", "damo", "cuenta", "de", "lo", "que", "suced", "en", "el", "di\u00e1logo", "en", "grupo", "comprenderemo", "la", "esencia", "de", "lo", "que", "ocurr", "en", "la", "sociedad\u201d", "david", "bohn", "\u201cpersuadir", "con", "palabra", "suav", "convenc", "con", "palabra", "m\u00e1", "dura", "son", "alternativa", "semejant", "tienen", "relevancia", "para", "el", "di\u00e1logo", "en", "el", "di\u00e1logo", "compartir", "es", "crear", "una", "ment", "com\u00fan", "que", "admita", "la", "diversidad", "de", "opinion", "es", "un", "tipo", "de", "ment", "que", "excluy", "al", "individuo", "que", "se", "ubica", "entr", "el", "individuo", "lo", "colectivo", "de", "lo", "que", "se", "trata", "es", "de", "trascend", "la", "opinion", "personal", "aproximarno", "una", "dimensi\u00f3n", "nueva", "creativa\u201d", "david", "bohn", "\u201cla", "compulsi\u00f3n", "expresar", "el", "propio", "punto", "de", "vista", "especialment", "si", "uno", "es", "locuaz", "es", "una", "urgencia", "que", "impid", "asimilar", "serenament", "lo", "que", "ocurr", "la", "persona", "se", "sient", "demasiado", "apremiada", "aceptar", "rechazar", "de", "plano", "lo", "que", "se", "est\u00e1", "diciendo\u201d", "david", "bohn", "no", "sentamo", "en", "c\u00edrculo", "la", "reunion", "asisten", "entr", "treinta", "sesenta", "hombr", "mujer", "por", "lo", "gener", "se", "trata", "de", "persona", "con", "curiosidad", "por", "la", "filosof\u00eda", "por", "la", "reflexi\u00f3n", "compartida", "asisten", "tambi\u00e9n", "gran", "cantidad", "de", "profesional", "de", "diversa", "disciplina", "que", "necesariament", "tienen", "conocimiento", "filos\u00f3fico", "previo", "ni", "experiencia", "en", "grupo", "de", "reflexi\u00f3n", "filos\u00f3fica", "lo", "esperamo", "con", "un", "gran", "entusiasmo", "por", "la", "posibilidad", "de", "rescatar", "la", "antigua", "pr\u00e1ctica", "del", "di\u00e1logo", "filos\u00f3fico", "como", "un", "instrumento", "creativo", "para", "ampliar", "nuestra", "perspectiva", "sobr", "diverso", "tema", "con", "el", "fin", "de", "contribuir", "al", "bienestar", "individu", "social", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "el", "que", "afirma", "que", "todava", "est", "listo", "para", "la", "filosofa", "que", "por", "el", "contrario", "ya", "es", "muy", "tard", "para", "l", "es", "como", "aquel", "que", "dice", "que", "es", "muy", "joven", "muy", "viejo", "para", "la", "felicidad", "epicuro", "si", "desea", "ser", "removido", "por", "favor", "clicke", "respond", "sin", "borrar", "nuestro", "mensaj", "desd", "la", "misma", "direccin", "que", "recibi", "el", "email", "desd", "otra", "como", "suel", "ocurrir", "vece", "removemo", "una", "una", "la", "direccion", "no", "excusamo", "por", "la", "molestia", "ocasionada", "si", "ust", "recib", "repetido", "est", "email", "por", "favor", "tambin", "hganoslo", "saber", "est", "es", "un", "email", "legal", "libr", "de", "viru", "contien", "informacion", "que", "consideramo", "de", "su", "inter", "de", "acuerdo", "con", "la", "nuevaley", "argentina", "ns", "26032", "cuyo", "texto", "se", "encuentra", "en", "httpinfolegmecongovarinfoleginternetanexos105000109999107145normahtm", "la", "libr", "distribucin", "est", "email", "est", "autorizada", "por", "tratars", "de", "propsito", "de", "informacin"], "label": "spam"}