{"subject": ["solo", "mal", "acompaado", "viern", "sbd", "19h", "2230h"], "body": ["cafe", "filosofico", "en", "el", "centro", "de", "investigacion", "y", "practica", "filosofica", "en", "belgrano", "bueno", "air", "encuentrofilosoficogmailcom", "le", "informamo", "que", "nuestra", "actividad", "se", "desarrolla", "hace", "cuatro", "ao", "todo", "lo", "fine", "de", "semana", "que", "seguimo", "durant", "todo", "el", "verano", "tenemo", "buen", "air", "acondicionado", "que", "el", "prximo", "tema", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "ser", "\u00bfsolo", "mal", "acompa\u00f1ado", "ms", "abajo", "detallamo", "el", "contenido", "que", "tendr", "la", "charla", "es", "posibl", "optar", "por", "cualquiera", "de", "esto", "cuatro", "horario", "en", "lo", "siguient", "da", "en", "la", "cuatro", "oportunidad", "se", "repit", "la", "exposicin", "terica", "viern", "20", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115", "viern", "20", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "aprox", "hasta", "la", "045h", "s\u00e1bado", "21", "de", "abril", "la", "19h", "en", "punto", "hasta", "la", "2115h", "s\u00e1bado", "21", "de", "abril", "la", "2230h", "en", "punto", "hasta", "la", "045h", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "con", "caf", "distinto", "tipo", "de", "ts", "cooki", "de", "chocol", "caf", "delikatessen", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "solemo", "repetir", "alguno", "tema", "al", "ao", "durant", "la", "primera", "hora", "de", "exposici\u00f3n", "te\u00f3rica", "comenzaremo", "caracterizando", "la", "soledad", "desd", "m\u00faltipl", "perspectiva", "como", "condici\u00f3n", "existenci", "como", "estigma", "propio", "de", "la", "sociedad", "contempor\u00e1nea", "como", "espacio", "creativo", "de", "autoconocimiento", "como", "circunstancia", "de", "la", "vida", "la", "soledad", "es", "uno", "de", "lo", "sufrimiento", "ps\u00edquico", "que", "m\u00e1", "ensombrecen", "la", "vida", "del", "ser", "humano", "soledad", "voluntaria", "e", "impuesta", "la", "capacidad", "de", "estar", "solo", "lo", "diverso", "contexto", "habitualment", "asociado", "la", "soledad", "aunqu", "necesariament", "est\u00e9n", "asociado", "ella", "la", "separaci\u00f3n", "de", "la", "pareja", "seg\u00fan", "la", "distinta", "edad", "la", "viudez", "la", "solter\u00eda", "lo", "uso", "de", "la", "soledad", "a", "partir", "de", "trabajo", "recient", "sobr", "el", "tema", "la", "solter\u00eda", "como", "un", "nuevo", "estilo", "de", "vida", "que", "se", "impon", "en", "el", "siglo", "xxi", "el", "nuevo", "rostro", "de", "la", "solter\u00eda", "par\u00ed", "en", "celibato", "la", "\u201cprimicia", "mundial\u201d", "el", "primer", "sal\u00f3n", "de", "lo", "soltero", "la", "soledad", "en", "hombr", "mujer", "\u00bfe", "cierto", "lo", "que", "plantea", "el", "conocido", "refr\u00e1n", "\u201cmejor", "solo", "que", "mal", "acompa\u00f1ado\u201d", "analizaremo", "diversa", "perspectiva", "sobr", "esta", "tradicion", "dicotom\u00eda", "lo", "temor", "la", "ventaja", "la", "desventaja", "de", "estar", "solo", "lo", "temor", "la", "ventaja", "la", "desventaja", "de", "estar", "acompa\u00f1ado", "la", "bridget", "jone", "el", "adi\u00f3", "la", "figura", "de", "la", "solterona", "porcentaj", "de", "persona", "que", "viven", "sola", "en", "la", "grand", "ciudad", "el", "soci\u00f3logo", "ulrich", "beck", "la", "relaci\u00f3n", "de", "lo", "\u201csolos\u201d", "con", "la", "modernidad", "con", "el", "mercado", "labor", "la", "contradicci\u00f3n", "entr", "el", "mercado", "la", "familia", "c\u00f3mo", "se", "explica", "el", "contrast", "entr", "lo", "censo", "de", "poblaci\u00f3n", "la", "mayor\u00eda", "num\u00e9rica", "de", "mujer", "en", "cierto", "\u00e1mbito", "qu\u00e9", "correlato", "emp\u00edrico", "revela", "la", "habitu", "queja", "femenina", "\u00a1ya", "hay", "hombr", "el", "individualismo", "contempor\u00e1neo", "la", "soledad", "la", "figura", "del", "\u201crobinson\u201d", "la", "diferencia", "entr", "estar", "solo", "estar", "aislado", "estrategia", "para", "entenders", "con", "la", "soledad", "la", "rede", "de", "amistad", "lo", "hombr", "la", "soledad", "\u00bfe", "malo", "que", "el", "hombr", "est\u00e9", "solo", "la", "soltera", "felic", "la", "soledad", "como", "contracara", "posibl", "de", "la", "independencia", "soledad", "afinidad", "electiva", "\u00bfson", "m\u00e1", "selectivo", "lo", "hombr", "la", "mujer", "la", "hora", "de", "elegir", "pareja", "la", "semicohabitaci\u00f3n", "lo", "mejor", "de", "lo", "do", "mundo", "live", "room", "apart", "togeth", "\u2013lat", "\u00bfnuestra", "sociedad", "da", "una", "importancia", "excesiva", "la", "relacion", "interpersonal", "la", "soledad", "tra", "grand", "cambio", "como", "la", "separaci\u00f3n", "la", "viudez", "lo", "hombr", "\u00bfhacen", "m\u00e1", "r\u00e1pido", "el", "duelo", "tra", "la", "separaci\u00f3n", "el", "miedo", "el", "deseo", "de", "estar", "solo", "lo", "que", "se", "separan", "entr", "otra", "razon", "para", "encontrar", "un", "espacio", "de", "soledad", "la", "ciudad", "la", "soledad", "do", "film", "contempor\u00e1neo", "sobr", "la", "soledad", "la", "tecnolog\u00eda", "la", "soledad", "el", "caso", "del", "\u201cprofesor", "robinson\u201d", "de", "la", "universidad", "de", "princeton", "que", "abandon\u00f3", "el", "mundo", "materi", "para", "ingresar", "en", "el", "virtual", "el", "\u201cescuchador\u201d", "un", "nuevo", "oficio", "contra", "la", "soledad", "del", "habitant", "de", "tokio", "do", "texto", "humor\u00edstico", "para", "el", "final", "\u00bfqu\u00e9", "es", "mejor", "el", "chocol", "el", "sexo", "tratado", "sobr", "la", "mujer", "dif\u00edcil", "de", "conquistar", "ulrich", "beck", "schopenhau", "buda", "montaign", "franci", "bacon", "gill", "lipovetski", "simon", "de", "beauvoir", "edward", "gibbon", "anthoni", "storr", "mar\u00eda", "antonieta", "barrag\u00e1n", "lomel\u00ed", "marta", "slemenson", "silvia", "salina", "susana", "finkel", "serigio", "sinay", "field", "comtesponvil", "rilk", "eriqu", "pinti", "m\u00e1", "abajo", "adjuntamo", "alguno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "quien", "lo", "deseen", "pueden", "solicitar", "la", "direccin", "ms", "informacin", "sitio", "web", "con", "artculo", "periodstico", "sobr", "nuestra", "actividad", "publicado", "ltimament", "antecedent", "acadmico", "encuentrofilosoficogmailcom", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "no", "ofrecemo", "artculo", "sobr", "el", "tema", "en", "la", "web", "ni", "lo", "enviamo", "por", "email", "la", "nuestra", "es", "exclusivament", "una", "actividad", "presenci", "en", "la", "que", "es", "necesario", "tener", "ningn", "tipo", "de", "conocimiento", "previo", "de", "filosofa", "hablamo", "en", "un", "lenguaj", "muy", "acces", "ilustramo", "con", "ejemplo", "humor", "en", "el", "debat", "intervien", "slo", "quien", "lo", "solicita", "se", "pued", "suel", "asistir", "indistintament", "solo", "acompaado", "la", "actividad", "es", "en", "bueno", "air", "en", "el", "barrio", "de", "belgrano", "en", "nuestra", "nueva", "sede", "argentina", "repetimo", "alguno", "tema", "recin", "un", "ao", "despu", "de", "haberlo", "propuesto", "para", "la", "reflexin", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "levantamo", "lo", "mensaj", "hasta", "la", "13h", "del", "viern", "hasta", "la", "1545h", "del", "sbado", "no", "es", "necesario", "reservar", "pero", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "la", "exposicin", "terica", "est", "cargo", "de", "la", "lic", "en", "filosofa", "dra", "en", "ciencia", "social", "ambo", "por", "la", "universidad", "de", "bueno", "air", "roxana", "kreimer", "autora", "de", "lo", "libro", "art", "del", "buen", "vivir", "filosofa", "para", "la", "vida", "cotidiana", "falacia", "del", "amor", "por", "qu", "anudamo", "amor", "sufrimiento", "la", "tirana", "del", "automvil", "lo", "costo", "humano", "del", "progreso", "tecnolgico", "el", "lenguaj", "utilizado", "en", "la", "exposicin", "terica", "es", "comprens", "prescind", "de", "lo", "trmino", "rebuscado", "con", "lo", "que", "menudo", "es", "asociada", "la", "filosofa", "no", "preocupamo", "por", "ilustrar", "el", "contenido", "terico", "con", "humor", "con", "abundant", "ejemplo", "tomado", "de", "la", "vida", "prctica", "en", "cada", "encuentro", "tra", "la", "exposicin", "terica", "haremo", "una", "pausa", "para", "el", "refrigerio", "que", "ya", "detallamo", "luego", "retomaremo", "con", "una", "reflexin", "conjunta", "bajo", "la", "sombra", "tutelar", "del", "antiguo", "ideal", "del", "dilogo", "filosfico", "la", "entrada", "es", "de", "15", "e", "incluy", "por", "completo", "el", "refrigerio", "de", "la", "pausa", "la", "actividad", "se", "extiend", "durant", "do", "hora", "cuarto", "aproximadament", "incluimo", "uno", "fragmento", "sobr", "el", "tema", "propuesto", "con", "la", "dobl", "finalidad", "de", "ampliar", "la", "informacin", "para", "lo", "que", "puedan", "estar", "interesado", "en", "asistir", "para", "lo", "que", "por", "diverso", "motivo", "podrn", "hacerlo", "la", "soledad", "la", "sociabilidad", "son", "do", "mundo", "diferent", "sino", "do", "relacion", "diferent", "con", "el", "mundo", "amba", "necesaria", "junta", "constituyen", "eso", "sujeto", "que", "somo", "que", "creemo", "ser", "la", "relaci\u00f3n", "con", "el", "otro", "forma", "part", "de", "la", "soledad", "lo", "que", "vive", "con", "tu", "mejor", "amigo", "lo", "vive", "solo", "\u00e9l", "vive", "otra", "cosa", "do", "orgasmo", "incluso", "simult\u00e1neo", "dejan", "de", "ser", "do", "eso", "implica", "dejar", "de", "amars", "ni", "dejar", "de", "estar", "junto", "pero", "no", "previen", "de", "la", "idea", "de", "un", "amor", "que", "pondr\u00eda", "fin", "la", "separaci\u00f3n", "la", "soledad", "comtesponvil", "el", "mundo", "se", "divid", "en", "solo", "solo", "definir", "alguien", "exclusivament", "porqu", "tien", "pareja", "es", "como", "definirlo", "por", "el", "color", "de", "la", "piel", "la", "religi\u00f3n", "la", "ideolog\u00eda", "son", "situacion", "que", "definen", "la", "totalidad", "de", "la", "persona", "marta", "slemenson", "nada", "est\u00e1", "perdido", "si", "se", "tien", "el", "valor", "de", "reconoc", "que", "todo", "est\u00e1", "perdido", "si", "se", "tien", "el", "valor", "de", "recomenzar", "julio", "cort\u00e1zar", "no", "sentamo", "en", "c\u00edrculo", "la", "reunion", "asisten", "entr", "treinta", "sesenta", "hombr", "mujer", "por", "lo", "gener", "se", "trata", "de", "persona", "con", "curiosidad", "por", "la", "filosof\u00eda", "por", "la", "reflexi\u00f3n", "compartida", "asisten", "tambi\u00e9n", "gran", "cantidad", "de", "profesional", "de", "diversa", "disciplina", "que", "necesariament", "tienen", "conocimiento", "filos\u00f3fico", "previo", "ni", "experiencia", "en", "grupo", "de", "reflexi\u00f3n", "filos\u00f3fica", "lo", "esperamo", "con", "un", "gran", "entusiasmo", "por", "la", "posibilidad", "de", "rescatar", "la", "antigua", "pr\u00e1ctica", "del", "di\u00e1logo", "filos\u00f3fico", "como", "un", "instrumento", "creativo", "para", "ampliar", "nuestra", "perspectiva", "sobr", "diverso", "tema", "con", "el", "fin", "de", "contribuir", "al", "bienestar", "individu", "social", "no", "es", "necesario", "reservar", "sino", "solicitar", "la", "direccin", "fsica", "encuentrofilosoficogmailcom", "el", "que", "afirma", "que", "todava", "est", "listo", "para", "la", "filosofa", "que", "por", "el", "contrario", "ya", "es", "muy", "tard", "para", "l", "es", "como", "aquel", "que", "dice", "que", "es", "muy", "joven", "muy", "viejo", "para", "la", "felicidad", "epicuro", "si", "desea", "ser", "removido", "por", "favor", "clicke", "respond", "sin", "borrar", "nuestro", "mensaj", "desd", "la", "misma", "direccin", "que", "recibi", "el", "email", "desd", "otra", "como", "suel", "ocurrir", "vece", "removemo", "una", "una", "la", "direccion", "no", "excusamo", "por", "la", "molestia", "ocasionada", "si", "ust", "recib", "repetido", "est", "email", "por", "favor", "tambin", "hganoslo", "saber", "est", "es", "un", "email", "legal", "libr", "de", "viru", "contien", "informacion", "que", "consideramo", "de", "su", "inter", "de", "acuerdo", "con", "la", "nuevaley", "argentina", "ns", "26032", "cuyo", "texto", "se", "encuentra", "en", "httpinfolegmecongovarinfoleginternetanexos105000109999107145normahtm", "la", "libr", "distribucin", "est", "email", "est", "autorizada", "por", "tratars", "de", "propsito", "de", "informacin"], "label": "spam"}